% Exercícios.
%
% Detalhe da demonstração.

\begin{exercise}
  Na demonstração
  da Proposição \ref{prop:espaco_metrico:compacidade:caracterizacao},
  usamos o seguinte passo:
  \begin{quote}
    Agora, para cada $k = 1, 2, \dotsc$,
    escolha $n_k \rightarrow \infty$ tal que
    $x_{n_k} \in \ball{\frac{1}{k}}{x}$.
  \end{quote}
  Por que sabemos que existe tal $k$?

  \begin{hint}
    $x$ está no fecho de $F_k$.
  \end{hint}

  \begin{answer}
    Para todo $k$,
    $x$ está em $F_k$,
    que é o fecho de
    $\setsuchthat{x_n}{n \geq k}$.
    Assim,
    toda bola centrada em $x$ intersepta o conjunto
    $\setsuchthat{x_n}{n \geq N}$.
    Ou seja,
    podemos tomar $n_k$ como indicado,
    e ainda por cima,
    $n_k \geq k \rightarrow \infty$.
  \end{answer}
\end{exercise}


\begin{exercise}
  Na demonstração
  da Proposição \ref{prop:espaco_metrico:compacidade:caracterizacao},
  usamos o seguinte passo:
  \begin{quote}
    Agora, para cada $k = 1, 2, \dotsc$,
    escolha $n_k \rightarrow \infty$ tal que
    $x_{n_k} \in \ball{\frac{1}{k}}{x}$.
  \end{quote}
  Por que é importante que $n_k \rightarrow \infty$?

  \begin{hint}
    E se $x_1 = x$?
  \end{hint}

  \begin{answer}
    Queremos construir uma subsequência.
    Para que seja subsequência,
    é necessário que $n_k \rightarrow \infty$.
    Caso contrário,
    corremos o risco,
    por exemplo,
    de ter $x_1 = x$
    e construirmos uma ``subsequência'' constante
    $x_1, x_1, x_1, \dotsc$,
    que não tem nenhuma relação com o comportamento de $x_n$
    quando $n \rightarrow \infty$.
  \end{answer}
\end{exercise}
